有無人知點解伊朗以色列個啲國家打字咁奇怪

即係好似呢啲咁 點解想隔到咁奇怪 唔係由左至右咁
多年迷思

呢尐希伯來文本來就係由右向左寫，好似古化中文咁。串字都係由右至左。

古代*

紙報啲時舊下睇你左至右係都文中實其

訓練左腦
所以D人醒D
當初中文英文整出黎左向右係愚民政策
你睇多幾次右向左既字會發現清醒左

達文西咁？

有咩問題? 阿拉伯文同現代希伯來文都係閃語語系由古至今都係由右向左寫，現代大部分語言係由左向右寫既其中一個重要原因係因為歐洲既羅曼語系日耳曼語系因為隨歐洲係呢幾百年既經濟文化佔主導地位，加埋殖民主義先令到宜家世界既語言情況變成咁，例如20世界初既中文同土耳其文都係由右向左寫

低等語言

其實有咩咁奇怪，中文原本都係右至左啦，仲要係直寫唔係橫寫

伊朗用既係波斯語，其實同阿拉伯語語系唔同，佢2者文字相似既原因是因為波斯（伊朗）比伊斯蘭征服左，係幾百年既伊斯蘭代過程裡面文字都係一定程度上同化左，巴基斯坦既烏爾都語都係同一道理，實際上係同印地語無分別，佢烏爾都語係用阿拉伯語既形式而印地語就係梵文

主要係因為樓豬無知，同大部分宜家既人一樣，國際視野係零

其實可以係語言既發展到睇到歷史同政治既變化過程，比如歐洲大部分國家用拉丁文字係因為羅馬帝國，北歐係因為基督教勢力侵入而由盧恩字母改到拉丁文字，中亞因為係前蘇聯加盟國所以用西里爾字母，但蘇聯解體後又陸續轉用拉丁文字因為政治上轉向西方，同時都道出俄國既國力衰退

中文有啲唔同，本身筆畫就係左至右，只係排版係右向左，其實改成左向右某程度更加自然同順理成章
但閃族語系係完完全全每一隻字都係右至左寫，如果唔係大改成個書寫系統係冇可能好似中文咁輕鬆變成左向右

中文右至左係聰明既設計因為大部份人都係右撇子，加上中文係直書，起筆在右邊係方便d既不過横書為方便同西方文明世界接軌先改左邊起手

所以今時今日直書係右至左，横書左至右

諗落以前啲人寫漢字都好辛苦，先由上至下再由左至右噉寫落去一定要長期舉起隻手，否則隔離未乾就揩甩哂啲字

但以前用毛筆寫字，你唔係慣用左手揸筆嘅話都有機會搞到半邊手掌揩花哂啲字

毛筆握法唔會掂到紙嫁wo

但係呢句又句號開頭嘅？

其
實
中
文
喺
直
排
嘅

但係唔撚係下至上呀。。。。。

前南斯拉夫嗰啲國家
有啲用拉丁字母（克羅地亞）、有啲用西里爾字母（塞爾維亞）、有啲兩樣都用（黑山）
某程度上用乜嘢字已代表該國政治取態

﹁
係
﹂
字
先
啱
，
輸
入
法
自
動
出
咗
﹁
喺
﹂
字

響其他國家眼中
中文都好奇怪

點解閃字係右至左？正解係咁

因為以前用鑿、鎚仔喺牆上刻字
大多數人係用右手揸鎚，左手揸鑿
故此以右至左嘅方向比較順手
所以不論筆劃定字嘅排列都係右至左

但係，喺以色列，或以希伯來語、阿拉伯作書寫母語嘅人口當中，左撇子唔係佔大多數
雖然左手寫係會較順手，但係用現代書寫工具的話，右手寫亦無難度

利申：曾自學希伯來文、阿拉伯文，識寫少少，左右手皆可寫

連蒙古國都準備放棄西里爾文字，用返由上至下寫嘅傳統蒙古文